大批武警便衣進駐美駐成都領館, 領館周圍Set Roadblock

記者任以芳／成都報導

美國要求中國駐休士頓領事館72小時內關閉後，大陸今（24日）火速宣布關閉美國駐成都的總領事館回擊。《ETtoday新聞雲》記者獨家直擊美國駐成都領事館，周邊道路已經封鎖，大批公安武警戒備，氣氛極度不尋常。附近居民向記者透露，「昨日出入正常，今早上午大概七點多，突然來了很多公安禁止人車靠近領事館。」

大陸正式宣布關閉美國駐中國西南城市成都的領事館，周邊氣氛瀰漫一股緊張氣氛。《ETtoday新聞雲》記者前往直擊時，領事館主道路的頭尾出口全部封鎖，大批公安武警聚集，禁止車輛通行，民眾可以徒步進出，但不能靠近。此外，領事館附近不只有公安站哨，還有許多便衣站崗，甚至隱身在便利商店觀察四週。

尤其，中方宣佈關閉美國駐成都領事館之後，不少大陸網友瘋狂湧入該領事館官網留言，「我就來瞧瞧，可能你要走了。」；強烈要求「72小時內關閉美國駐成都使館」。《ETtoday新聞雲》記者經過領事館附近時，一名好奇民眾正拍攝外觀，突然湧來三、四名便衣包圍該名拍照民眾，要求不准在現場逗留、拍攝畫面，最後「勸導」離開，雖然過程十分平和還是讓人相當緊張。

由於，美國駐成都領事館附近有辦公樓也有一般社區，居民也感覺十分不安。一名林姓成都市民向記者表示，「20年前大陸位於南斯拉夫大使館被炸，有不少學生去美國駐成都大使館抗議，當時周邊道路都沒圍成這樣，昨天出入正常，今早上午大概七點多，突然來了很多公安禁止人車靠近使館周邊。」

目前，美國在中國設立5個領事館，分別設在廣州、上海、瀋陽、成都和武漢，並在香港和澳門設有總領事館。其中，美國駐成都領事館成立於1985年，覆蓋中國的西南地區，包括四川、雲南、貴州、西藏自治區和重慶，具有重要的戰略意義，成都領事館的關閉預計將加劇中美之間的緊繃關係。

兩國開戰先斬來吏

點解要包圍賓館

趕埋香港美領出去啦
我想睇速龍對美領

argo

美帝d使館有幾多marine守？

美國在中國設立5個領事館，分別設在廣州、上海、瀋陽、成都和武漢

得五間 慢慢關曬佢啦

仲有香港

冇 使館文職嫁

fbi同速龍同時攻入去

中國五個啊，香咩港啊

依家香港係支那殖民區

美國驅逐領事 邊有斬

係支那戰狼上身 出武警圍人

唔敢搵個岸邊既黎試 驚人落地救人?

美國領事館唔係一定有班軍隊便服守住？

香港自古以來係中國不可分割嘅一部份

你係咪港獨

美國境內又有幾多間中國領事館？

點會無

有 之前睇過圖有10個左右 仲要有槍

加速師係咪想試下 地獄火

想知夠唔夠膽踩入去 一入就侵犯領土

捉人質

迫你送休斯頓啲人返黎
但休斯頓啲人唔肯走

人質外交嘅極致

夠膽郁手以後張地圖唔洗有成都依個地方

WW3

夠做

真係捉左人既話理撚得你近海定內陸

班人咁怕死 殺一兩件其他仲夠膽黎咩

電影講法：會有隊緊急小隊住附近。
相信文職都識用槍

召回啦

又話撤走晒既？

點會冇軍力
入侵領事館係可以shoot to kill

唔怪得佢話houston唔走，原來想先發制人

英領早排都比popo踩啦，個後果重未見到

你條on 9 PR 五毛收皮啦，所有美領都有marine 守，視乎地區而定，成都果間起碼有二十人，上次薄希來事件同薄親兵對歭過，你條撚屌傻鳩五毛收檔啦

安排地面部隊 比人圍撚死呀

領事館唔係領土...你google下伊朗人質危機

咪FF咁多你睇被叫雞個肥仔似識揸槍咩

應該接近半世紀未接未發生過咁嘅事
已經好接近打扙 只要擦槍走火.........

外交代表機構，通常稱為領使館、使領館等，是一個國家駐外外交人員居住與工作的地方，可分為大使館、公使館、高級專員公署（西班牙語：Alto Comisionado）等種類。外交代表機構通常設在另一國的首都。在國際法的規範下，外交代表機構應享有治外法權，所以即使外交代表機構所在地實際為駐在國的領土，但內部空間視為當事國領土的一部份，另外，也包含駐此之外交人員依照維也納外交關係公約免受派駐地的法律制裁之保障。而外交人員亦只須交付等同於本國稅率的相關稅金予駐在國。

果個係英領港藉職員喎

真係好好既開戰藉口

大陸果5個領事館只係領事級別 地位低過香港果個 所以大陸先敢戰狼上身
香港果個美領係大使館級別 佢係bypass ambassador直接report國務院 快啲搞香港果個

搞大摩細摩吖笨

支國聲稱當年盧溝橋事變都係因為"搵人"

香港就香港，中国就中国。中国係得五個總領事館，完

中國好想打扙喎

上面有按腳，唔係包圍，係啱啱落來

十四億人圍佢！

我剩係想睇速龍防暴包圍駐港領事館

你張咩圖黎架？ 北京幾時有美國領事館？

根據香港個經驗

封鎖晒地方=冇人拍得到片=打人or殺人

北京果粒點唔同色喎

原來北京冇

北京嗰個係大使館喎

支持特區政府嚴正執法。美領人員犯國安法，依法拘捕！！三萬精兵快啲圍攻美領

快攻下美國

支持戰狼同小粉紅攻入去成都領事館

北京嗰間係美國駐華大使館

支持老解一人一張被圍住領事館

維基話係就係咩 咁喺大使館出世有冇美籍啊 答案係冇 事實上伊朗人質危機亦從未被視為入侵美國領土

又贏

人地出消防 你出公安
出解放軍啊笨

唔洗講咁多 咪踩下入黎囉 睇下邊個傷d

當年企圖王立軍叛逃成都美國領使館失敗, j支共懷恨在心

支共今次終於硬起來要封成都美領

睇吓美國會唔會再封埋舊金山支那領使館報復先

你唔識唔好亂咁講
每一個美國使館同埋總領事館 都一定有正規軍人 或者GRS人員去保護當地嘅設施

所以人地咪講緊大陸嗰五個領事館

成都有冇SEALS / delta force?

有種炸埋佢 想睇北京核平

係無賴個層面，pompeo完全唔係老共果皮

啟動增壓渦！

香港個個係咪有美軍係到

胡總已經話會關香港

有cia添

13小時：班加西無名英雄

好睇
可惜最後都係大人犧牲咗

最尾賺咗架車啲𡃁仔

好似得斷手果個走到？

美國佬走人啦快d

嗰個係三毛網軍嚟搞事拉低討論水平

進攻東交民巷

ah go fuck urself

畜聾幾時去封美國大使館？ 人哋犯咗黨安法唔駛拉？ 又話雖遠必豬？ 對唔對得黨住？ 晒咁多米飯養你班賤畜

咪撚理佢呢啲弱智仔啦

領事館呢類駐外領地點都有個武官坐鎮同武裝駐守。

俾你個標題呃咗，仲以為咁沙膽即刻攻入老美屬地

其他四個自動走啦,等比人捉咩

依個撚樣要見一次屌一次，成日斷章取義開埋啲on9 post 搞分化

佢想唔想比人走嫁

領使同大使唔同級

香港個領事館個規模應該係美國海外領館中最大，入面直頭有個cia 既海外分部。

唔知有冇CIA SAD Team

正路係Marine做guard

捉領事就開戰

分分鐘係班加西事件翻版，不過我諗大陸冇呢個膽

香港係永久地權

想睇支支武警同摺被軍點同marine 打

台灣個新AIT仲癲
地堡咁款
雖然唔係正式領事館

嚇鬼咩你毛都唔敢郁人一條啦

美國駐香港及澳門總領事館是美國僅有兩所具有大使館地位的、直屬美國國務院的、可獨立行使職權的總領事館之一（另一是耶路撒冷的美國總領事館，但美國已將駐以色列大使館遷至耶路撒冷，故香港總領館已成唯一一家）

成個武器房係香港領事館 你要咩槍入邊都有

佢係用成都美國外交人員既安全
嚟要脅美國唔好郁侯斯頓使館

其實係驚班小粉紅on99 真係搞美領
所以圍住黎保護佢

香港果個就肯撚定最agent
搞完佢支那就。。。

差佬 vs USMC

即係中國想搶先宣戰

想問下大使同領事行政上同權力上有咩分別

唔畀班中国糞青人上頭搞大件事

fbi 個個高一個頭

三角洲部隊空降救人啊~

北京係大使館？同埋點解無武漢

On9

中國 夠唔夠膽 捉黎做人質

正解

(扮19講野)拿，計我話呢，就一於搵d防暴呀，速龍呀出黎圍香港美國領事館，嘿嘿

領事館似係搞下活動簽證文化經濟野多
大使館應該係有政治任務

三萬香港警察快啲上去幫手

領事館主要承擔海外公民和海外利益保護工作，負責駐在國某一部分，相對而言，屬於低級政治領域，民事較多。 領事館的最高館員就是領事，領事館和大使館一樣享有外交豁免權。 大使館的職責範圍遍及駐在國各個地區，領事館只負責所轄地區。 大使館通常受政府和外交部門的直接領導，而領事館通常接受外交部門和所在國大使館的雙重領導。

屌你老母啦
垃圾美國Marine
見到我地三萬精兵都嚇到屁滾尿流啦

咪傻啦, 王立軍單野先幫到習帝有藉口打死隻江派重慶皇帝
多謝都黎唔切, 點會關事
你地腦入面淨係聯想到王立軍咋? 單純到好笑

好似一早撤咗因為武漢肺炎？

同埋人地都唔係郁你d人
淨係要你還返個地方嚟 同 捉通緝犯

你去打人殺人就更加理虧

其實佢地玩扮可憐咪仲好搞

而家咁玩戰狼真係On9

條打靶狗打下飛機好喇

ching你知太多

成都啊
唔係武漢

成都領使館 係 習近平龍興之地

如果唔係政變失敗
令習近平有籍口一次過清哂 薄熙來 令計劃 周永健 徐才厚 郭伯雄
呢班實權派

習近平權力可能同胡撚濤差不多

中國境內好多領事館
但大使館得5間

隻老胡塗狗頭軍師

咪睇下美國洗唔洗燒文件, 會唔會唔走LOR

係咪王立軍走入去果間

鬼叫佢哋呃到自己啲人民以為自己幾撚勁

香港嗰間只係領事館
但係有大使館地位

武漢果間因為武肺關閉
本身話6月尾重開但而家仲未開番

有撚用咩垃圾
我地一個光頭劉sir 單挑你5個垃圾美軍啦屌你老母

我討厭政治

唉屌美國海軍陸戰隊使館警衛隊（Marine Corps Embassy Security Group）

應該一決定收返 houston嗰下已經叫各間領仗館大使館 做定嘢先

或者喺武漢肺炎撤離前都已經清咗d極機密文件

趕晒美國人返美國啦

斬首領使

義和團返晒嚟

上海gogogo

佢自己出手先咪仲大鑊

成都領事館可能係新疆收風

對美帝宣戰未？

似交換人質，如果係咁好大機會打本土戰
ww3

唔多過10個
象徵式架咋
除非戰亂地區 不友善嘅國家
外圍保安係由當地政府提供

快d郁手
想睇地圖上少左個國家

正!!!

中國有殺來使傳統

蘋果話央視直播公安包圍美領

有無手足有link

唔係999年咩

如果玩鬥捉人質，我諗美帝捉到數目係支共1000倍以上，仲有總加速師個女做皇牌！

果兩隊航母響南海黎香港要幾耐？

唔使戴口罩？

美國海軍陸戰隊旗下有隊使館警衛隊㗎
不過全世界來講使館武官人數不嬲係要本國同駐在國傾好
除非係戰亂地區 否則通常得小貓三四隻
其實係國家級看更

而家喺印度洋

ARGO

冇記錯frankfurt先最大

求link

呢度搵過晒都唔見..

香港個果雖然係叫做領事館，但實際級數及職權都係大使館level

成都領事館一直wfh無人辦公

可以航母未到，戰機/飛彈先到，20分鐘內既事！

澳門無GA

有了 但唔係影正門??

加速師

咁能串

美國要你閂領事館都俾幾日時間
你今朝話閂，晏晝搵人包圍。
擺明落美國面。
最驚你唔硬，
你愈硬，對方愈有理由搞9你。

就咁離遠影住就當包圍？

咪玩啦 做得呢d都係間諜底架啦

加速加速再加速

快啲入去kill曬啲美國佬pls

華人賤種係有舖癮鍾意殺對方來使大使

所有美國使館都會有MSG做內部保安
你估咁大間使間得門口幾個實Q咁簡單?

佢哋唔係燒嘢燒到起晒黑燒邊個得閒圍佢

香港美國領事館為最高級！

官方義和拳

基本法寫香港土地屬於國家

傻豬黎 FBI對速龍邊好睇 識睇一定睇海豹對速龍

仲有delta force

海豹夠啦半隊都夠

將領事館D人調去台灣

兒登仔出名無時事常識
大使領事都分唔到

全球鷹幾耐到？

可以話係保護，怕有人嚟示威搞事，正常動作

其實等同永久

我真係覺得，對付支那係唔使理人權，你比對方三日時間係作賤自己

賓館真係賓館? 維景酒店真係酒店?

美軍示意圖
班支那狗夠膽打咩